\section{Análisis (lineal) de estabilidad}
Se quiere estudiar el comportamiento de las soluciones del problema de evolución no lineal en el entorno de las soluciones estacionarias calculadas en el ejercicio correspondiente al tema~1. Se considera entonces el problema de evolución~\eqref{eq:ap2-no-lineal}-\eqref{eq:ap2-ci-t} con una condición inicial de la forma
\begin{equation}
	u_0(x) = u_s(x) + ax(1-x) \label{eq:ap3-u0}
\end{equation}
donde $u_s$ representa una solución estacionaria del problema.

Se considerarán, en este apartado, los valores $D=1$ y $\sigma=2$ para los parámetros del modelo. Se pide en primer lugar lo siguiente (empleando los resultados del ejercicio correspondiente al tema~1):

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item\label{apart:3a} Tomando $u_s$ como la solución estacionaria a la que corresponde un \textbf{menor} valor en $x=1/2$, resolver numéricamente el problema de evolución~\eqref{eq:ap2-no-lineal}-\eqref{eq:ap2-ci-t} con condición inicial~\eqref{eq:ap3-u0} para $a=-0.01$ y $a=0.01$. Comentar los resultados.
	
	\input{apartados/soluciones/ap3a}
	
	\item\label{apart:3b} Tomando $u_s$ como la solución estacionaria a la que corresponde un \textbf{mayor} valor en $x=1/2$, resolver numéricamente el problema de evolución~\eqref{eq:ap2-no-lineal}-\eqref{eq:ap2-ci-t} con condición inicial~\eqref{eq:ap3-u0} para $a=-0.01$ y $a=0.01$. Comentar los resultados.
	
	\input{apartados/soluciones/ap3b}
	
	En relación con el problema de evolución anterior, se considera una descomposición de la solución $u(x,t)=u_s(x) + v(x,t)$ de la forma siguiente:
	\begin{equation}\label{eq:ap3-descomposicion-u}
		u(x,t) = u_s(x) + v(x,t)
	\end{equation}
	donde se espera que, al menos para tiempos cortos se tenga $\abs{v(x,t)} \ll 1$. Se pide entonces:
	\item Justificar que (para tiempos cortos) $v(x,t)$ se puede aproximar por la solución del siguiente problema de valor inicial
	\begin{align}
		\frac{1}{D}\frac{\partial v}{\partial t} - \frac{\partial^2v}{\partial \hat{x}^2} = \sigma e^{u_s}v & \quad (x,t) \in (0,1) \times (0,\infty) \label{eq:ap3c-pvi}
		\\
		v(0,t) = v(1,t) = 0 & \quad t \in (0,\infty) \label{eq:ap3c-cix}
		\\
		v(x,0) = ax(1-x) & \quad x \in (0,1) \label{eq:ap3c-cit}
	\end{align}
	
	\input{apartados/soluciones/ap3c}
	
	Finalmente, se desea estudiar la evolución de $v(x,t)$ para tiempos cortos empleando el siguiente desarrollo
	\begin{equation}\label{eq:ap3-vxt-sum}
		v(x,t) = \sum_{k} a_k \Phi_k(x)e^{\lambda_k t}
	\end{equation}
	
	Se pide, en relación con dicho desarrollo:
	\item Justificar que para el desarrollo~\eqref{eq:ap3-vxt-sum} los valores de ${\lambda_k, \Phi_k(x)}$ se obtendrían de resolver el problema (espectral)
	\begin{align}
		\frac{1}{D}\lambda_k \Phi_k - \Phi_k'' = \sigma e^{u_s}\Phi_k \label{eq:ap3-spectral-pvi}
		\\
		\Phi_k(0) = \Phi_k(1) = 0 \label{eq:ap3-spectral-ci}
	\end{align}
	
	\input{apartados/soluciones/ap3d}
	
	\item Explicar cómo se determinarían los valores de los coeficientes ${a_k}$ del desarrollo~\eqref{eq:ap3-vxt-sum}.
	
	\input{apartados/soluciones/ap3e}
	
	El problema espectral~\eqref{eq:ap3-spectral-pvi}-\eqref{eq:ap3-spectral-ci} se puede resolver numéricamente empleando (por ejemplo) un esquema de diferencias finitas. Obsérvese que la discretización del problema mediante diferencias finitas conduce directamente a un problema de autovalores (que puede ser resuelto empleando los subprogramas de LAPACK disponibles en MATLAB, GNU/Octave o SciPy).
	
	Así, se pide por último lo siguiente:
	
	\item\label{apart:3f} Resolver numéricamente el problema espectral~\eqref{eq:ap3-spectral-pvi}-\eqref{eq:ap3-spectral-ci} con $D=1$ y $\sigma=2$ para las \textbf{dos} soluciones estacionarias $u_s$ obtenidas y retener, en cada caso, el autovalor $\lambda_k$ con mayor parte real.
	
	\input{apartados/soluciones/ap3f}
	
	\item A la luz de los resultados del apartado~\ref{apart:3f}, explicar el comportamiento observado en los resultados de los apartados~\ref{apart:3a}~y~\ref{apart:3b}.
	
	\input{apartados/soluciones/ap3g}
\end{enumerate}